\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Einhorn}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großes celestisches Wesen, rechtschaffen gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {67 (9W10+18)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 14,
        con = 15,
        int = 11,
        wis = 17,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Bezaubert, Gelähmt, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Celestisch, Elfisch, Sylvanisch, Telepathie auf 18 m},
        challenge = 5
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Einhorns ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 14). Es kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Komponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Druidenkunst, Gutes und Böses entdecken, Spurloses Gehen}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Gefühle besänftigen, Gutes und Böses bannen, Verstricken}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Das Einhorn ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Magische Waffen}
        Die Waffenangriffe des Einhorns sind magisch.

        \DndMonsterAction{Sturmangriff}
        Wenn das Einhorn sich mindestens sechs Meter weit direkt auf ein Ziel zubewegt und es dann im selben Zug mit einem Hornangriff trifft, erleidet das Ziel zusätzlich 9 (2W8) Stichschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-15-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Das Einhorn führt zwei Angriffe aus: einen Huf- und einen Hornangriff.

        \DndMonsterAction{Horn}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W8+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Horn,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W8+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Hufe}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Hufe,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Heilende Berührung (3-mal täglich)}
        Das Einhorn berührt eine andere Kreatur mit seinem Horn. Das Ziel erhält magisch 11 (2W8+2) Trefferpunkte zurück. Außerdem entfernt die Berührung alle Krankheiten und neutralisiert alle Gifte, die auf das Ziel wirken.

        \DndMonsterAction{Teleportieren (1-mal täglich)}
        Das Einhorn teleportiert sich selbst und bis zu drei bereitwillige Kreaturen im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm, die es sehen kann, zusammen mit jeder Ausrüstung, die getragen oder gehalten wird, magisch an einen Ort im Radius von 1,6 Kilometern, den das Einhorn kennt.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Das Einhorn kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Es kann jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Das Einhorn erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Schimmernder Schild (kostet 2 Aktionen)}{Das Einhorn erzeugt um sich selbst oder eine andere Kreatur im Abstand von bis zu 18 Metern von ihm, die es sehen kann, ein schimmerndes magisches Feld. Das Ziel erhält bis zum Ende des nächsten Zugs des Einhorns einen Bonus von +2 auf seine RK.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Selbstheilung (kostet 3 Aktionen)}{Das Einhorn erhält magisch 11 (2W8+2) Trefferpunkte zurück.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Hufe}{Das Einhorn führt einen Angriff mit seinen Hufen aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
